Der Versuch gliedert sich in zwei Teile, im ersten werden die Bauteile parallel, im zweiten in Reihe geschaltet. Zunächst werden charakteristische Größen der verwendeten Bauteile erfasst (Ohm'scher Widerstand $R$, Spulenwiderstand $R_L$, Innenwiderstand des Amperemeters $R_A$, Kapazität des Kondensators $C$) die in Tabelle \ref{tab:daten} aufgeführt sind. 
\begin{table}
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\begin{tabular}{||c||c||c||c||}\hline\hline
		\textbf{Größe} & \textbf{Bezeichnung} & \textbf{Wert} & \textbf{Fehler} \\\hline\hline
		Ohm'scher Widerstand & $R$ & 10.2 Ohm & 0.5 Ohm \\\hline\hline
		Spulenwiderstand & $R_L$ & 65.6 Ohm & 0.05 Ohm \\\hline\hline
		Innenwiderstand Amperemeter & $R_A$ & 10 Ohm & 0.5 Ohm \\\hline\hline
		Kapazität & $C$ & 1.84 $\mu$F & 0.005 $\mu$F \\\hline\hline

	\end{tabular}
	\caption{Übersicht der gemessenen Größen mit Fehler}
	\label{tab:daten}
\end{table}


\subsection{Reihenschaltung}

Im ersten Teil werden induktiver und ohm'scher Wiederstand gemäß des Schaltplans (Abbildung \ref{pic:reihe}) in Reihe geschaltet, so dass eine Kapazität optional dazugeschaltet werden kann. Das Oszilloskop zeichnet auf einem Kanal die Gesamtspannung, auf dem anderen die Spannung, die am ohm'schen Widerstand abfällt auf. So kann die Phasenverschiebung $\phi$ zwischen Strom und Spannung abgelesen werden. \\
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/aufbau_reihe.png}
	\caption{Skizze des Versuchsaufbaus für die Reihenschaltung. https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4585, aufgerufen am 08.06.2017.}
	\label{pic:reihe}
\end{figure}

Zunächst soll die Induktivität $L$ der Spule bestimmt werden. Dazu wird der Kondensator überbrückt und für 11 verschiedene Frequenzen $f$ zwischen 60 und 460 Hz im Abstand von etwa 40 Hz der Strom $I$, die Spannung $U$ sowie die Phasenverschiebung $\phi$ gemessen. \\

Nun wird der Kondensator hinzugeschaltet und für 16 Frequenzen $f$ im gleichen Bereich folgende Größen gemessen: Der Gesamtstrom $I$, der Spannungsabfall über die gesamte Schaltung $U$, am Kondensator $U_C$ sowie an Spule und Widerstand $U_{L+R}$ und die Phasenverschiebung $\phi$. Im Resonanzbereich werden zusätzliche Messungen aufgenommen. 

\subsection{Parallelschaltung}
Für den zweiten Teil wird eine Parallelschaltung wie in Abbildung \ref{pic:parallel} aufgebaut. Für zwanzig Frequenzen $f$ werden Wertepaare aus Spannung $U$ und Strom $I$ aufgenommen. Erneut wird der Resonanzbereich besonders genau vermessen.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/aufbau_parallel.png}
	\caption{Schaltplan für die Parallelschaltung. https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4589, aufgerufen am 08.06.2017.}
	\label{pic:parallel}
\end{figure}